依家大數據年代係咪好容易只係睇到同自己一樣取態既野？

youtube 係咁fb 係咁
不斷推薦差唔多取態既channel
上連登既睇蘋果
上香討既睇hk01
社會分裂係咪愈愈黎愈大？
其他國家點處理？

係，無錯，處理唔到。
所以成個世界都愈來愈分裂。
英美都係好明顯例子。

睇啲少人嘅channel 反方嘅資訊
樣樣都睇
其他國家可能ban 緊algorithm
例如唔畀Google 做default search engine

國家唔需要理 因為人民鬥人民對政權嚟講係好事

係

簡單咁講人嘅本性呢就係鍾意睇返自己睇開嘅嘢，尋求一種自我肯定同埋自我認同。咁呢啲心理上邊嘅追求就會喺行為上表現出來，例如會睇一啲同自己理念相同嘅文或者片。

呢啲行為成為流量，而流量就可以透過廣告成為錢。所以YouTube， Facebook為咗保住你嘅流量，就會不斷俾一啲你想睇嘅嘢你。

全世界都有呢個問題，原因係流量同廣告同錢掛鉤。要解決呢個問題，媒體要將佢哋嘅流量同廣告脫鈎，例如Medium，New York Times，端傳媒，蘋果等嘅收費制度，有咗會員每個月固定嘅收入，就唔再需要追流量追廣告，咁先可以有成本去推一啲唔受歡迎嘅文或者片俾人睇。